// creando una matriz y pasando el número, preguntas, opciones y respuestas


let questions = [

    {
  
      numb: 1,
  
      question: "¿Cuál fue el primer exito musical de The Weeknd?",
  
      answer: "Blinding Lights",
  
      options: [
  
        "Blinding Lights",
  
        "Can’t Feel My Face",
  
        "Call Out My Name",
  
        "Wicked Games"
  
      ]
  
    },
  
    {
  
      numb: 2,
  
      question: "¿Cuál es la nacionalidad de The Weeknd?",
  
      answer: "Canadiense",
  
      options: [
  
        "Estaunidense",
  
        "Canadiense",
  
        "Peruano",
  
        "Ingles"
  
      ]
  
    },
  
    {
  
      numb: 3,
  
      question: "¿Cuál fue el ultimo álbum de The Weeknd?",
  
      answer: "Dawn FM",
  
      options: [
  
        "Starboy",
  
        "Trilogy",
  
        "Hypertext Preprogramming",
  
        "Dawn FM"
  
      ]
  
    },

    {
  
      numb: 4,
  
      question: "¿Cuàles fueron las parejas de The Weeknd?",
  
      answer: "Selena Gomes, Bella Hadid, Yovanna Ventura",
  
      options: [
  
        "Selena Gomes, Bella Hadid, Yovanna Ventura",
  
        "Yovanna Ventura y Bella Hadid",
  
        "Selena Gomes, Yovanna Ventura y Taylor Swift",
  
        "Bella Hadid y Taylor Swift"
  
      ]
  
    },
    
    {
  
      numb: 5,
  
      question: "¿Cuàntos años cumple el artista The Weeknd?",
  
      answer: "32",
  
      options: [
  
        "31",
  
        "34",
  
        "32",
  
        "30"
  
      ]
  
    },

    {
  
      numb: 6,
  
      question: "¿Cuàl es la lengua materna de The Weeknd?",
  
      answer: "Inglés y francés canadiense",
  
      options: [
  
        "Amárico y Inglès",
  
        "Inglès y Español",
  
        "Portugues y Inglès",
  
        "Inglés y francés canadiense"
  
      ]
  
    },

    {
  
      numb: 7,
  
      question: "¿Cuàles son los nombres de los padres de The Weeknd?",
  
      answer: "Makkonen y Samra Tesfaye",
  
      options: [
  
        "Makkom samra y Tesfaye",
  
        "Samra y Tesfaye",
  
        "Makkonen y Samra Tesfaye",
  
        "Guldren y Sanily",
  
      ]
  
    },

    {
  
      numb: 8,
  
      question: "¿Què genero utiliza el artista The Weeknd?",
  
      answer: "DiscoR&BPop, fussionSynth, popRhythm y blues alternativo",
  
      options: [
  
        "PopRhythm y blues alternativo",
  
        "DiscoR&BPop, fussionSynth, popRhythm y blues alternativo",
  
        "DiscoR&BPop, fussionSynth y popRhythm",
  
        "DiscoR&BPop, fussionSynth y blues alternativo"
  
      ]
  
    },

    {
  
      numb: 9,
  
      question: "¿Què ocupaciòn tiene The Weeknd?",
  
      answer: "Cantante, compositor y productor",
  
      options: [
  
        "Cantante y productor",
  
        "Cantante y compositor",
  
        "Cantante, compositor, productor y ingeniero",
  
        "Cantante, compositor y productor"
  
      ]
  
    },
    
    {
  
      numb: 10,
  
      question: "¿Què religion es The Weeknd?",
  
      answer: "Iglesia ortodoxa etíope",
  
      options: [
  
        "Cristiano",
  
        "Iglesia ortodoxa etíope",
  
        "Catolico2",
  
        "Sijismo"
  
      ]
  
    },

    {
  
      numb: 11,
  
      question: "¿En què año nacio The Weeknd?",
  
      answer: "1990",
  
      options: [
  
        "1992",
  
        "1990",
  
        "1991",
  
        "1897"
  
      ]
  
    },

    {
  
      numb: 12,
  
      question: "¿Cuàl es el nombre de nacimiento de The Weeknd?",
  
      answer: "Abel Makkonen Tesfaye",
  
      options: [
  
        "Makkonen Abel Tesfaye",
  
        "Tesfaye Abel Makkonen34",
  
        "Abel Tesfaye Makkonen",
  
        "Abel Makkonen Tesfaye"
  
      ]
  
    },

    {
  
      numb: 13,
  
      question: "¿Cual fue la primera colaboracion mas exitosa de The Weeknd?",
  
      answer: "Love Me Harder. Ariana Grande",
  
      options: [
  
        "Hurricane. Kanye West",
  
        "Hawái. Maluma",
  
        "Love Me Harder. Ariana Grande",
  
        "Lust For Life. Lana del Rey."
  
      ]
  
    },

  ];